主場珠海踢作客唔派隊 澳門成為2020世盃首支出局隊伍

國際足協（FIFA）周四正式宣佈，本月11日澳門足球代表隊未有前往斯里蘭卡出戰世盃外首圈次回合賽事，被判罰輸0:3，成為2020世盃首支出局隊伍。

澳門於世盃外首圈遇上斯里蘭卡，兩隊進行兩回合主客賽事，勝出一方可晉級到次圈。澳門在首回合本應在主場出擊，卻安排了球賽在中國珠海進行，最終澳門亦以1:0小勝，本應帶著優勢出戰次回合。然而，澳門足總以安全為由，在未有詢問過球員意願下，便主動提出棄戰次回合。儘管一眾澳門代表隊以及梯隊成員宣言永久不會代表澳門作賽，亦有球員簽下擔保書，指願意承擔到斯里蘭卡作賽的風險，但仍未能改變澳門足總的決定，最終澳門隊沒有去到斯里蘭卡比賽。

直至周四，FIFA確認，澳門在該仗被判以0:3落敗，斯里蘭卡獲得次圈資格，亦是次圈球隊中世盃排名最低的一隊，而澳門亦要被罰款1萬瑞士法郎（約8萬港元）。香港足球代表隊亦將會出戰世盃外次圈，香港將被列入第四檔次。

香港仲差過台灣